<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: general | Dreaming Black Cat]]></title>
  <link href="http://dreamingblackcat.github.io/blog/categories/general/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dreamingblackcat.github.io/"/>
  <updated>2014-05-26T17:06:12+06:30</updated>
  <id>http://dreamingblackcat.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dbc]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Octopress blog အသစ္]]></title>
    <link href="http://dreamingblackcat.github.ionew-octopress-blog"/>
    <updated>2014-05-14T17:13:34+06:30</updated>
    <id>http://dreamingblackcat.github.io./a-new-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>ကြ်န္ေတာ့္ အေနနဲ့ ေက်ာင္းသားဘ၀ကထဲက ကိုယ္ပုိင္ ဘေလာ့ခ္ တစ္ခု ေရးခ်င္ခဲ့ တာ ျကာပါျပီ။ ဒီျကားထဲမွာ blogging engine တစ္ခ်ိ  ု့ နဲ့ စမ္းေရး ျကည့္ခဲ့ ေပမဲ့ content လည္း မယ္မယ္ရရ မရွိ၊ စြဲစြဲ ျမဲျမဲ လည္း မရွိခဲ့ ပါဘူး။ ေနာက္ ပုိင္း မွာ Ruby Programming ကို စေလ့လာ ျပီး ေနာက္ပုိင္း Ruby Community နဲ့ စတင္ထိေတြ ့ခဲ့ ပါ တယ္။ Expert ေတြ၊ Geek ေတြ ရဲ ့ blog ေတြ ကုိ ဖတ္ရျပီး သူတို့ ေတြ လုိ မ်ိ  ုး ကုိယ္ကုိယ္တုိင္လည္း စာဖတ္သူေတြ အက် ိ ုး ရွိေစမဲ့ blog မ်ိ  ုး ေရးခ်င္လာပါတယ္။ အဲဒီ မွာ Octopress Project ကို စေတြ ့တာ ပါပဲ။ စဖတ္ရကထဲက stactic page ဆုိတာက ကြ်န္ေတာ့ စိတ္ကို ဆြဲေဆာင္ေစပါတယ္။ Markdown format နဲ့ ေရးရတာက အလုပ္ရွုပ္သက္သာေစပါတယ္။ ေနာက္ Community က ေပးထားတဲ့ အေျခခံ theme ေတြက လည္း ရုိးရွင္းျပီး ျကည့္လုိ့ေကာင္းပါတယ္။ ဒါနဲ့ စျပီး လုပ္ ျဖစ္ပါတယ္။ စလုပ္ေတာ့ ကိုယ္ပုိင္ theme လုပ္မယ္ဆုိ ျပီး စလုပ္ပါတယ္။ ဒါေပမဲ့ နဂုိတည္း က web design ပါရမီမပါလွတဲ့ ကြ်န္ေတာ့္ အတြက္ ကြ်န္ေတာ့္ theme က သူမ်ား ေတြ လုပ္ထားတာေလာက္ လည္း ျကည့္လို့မေကာင္း ကာလာလည္း မအပ္စပ္တာနဲ့ <a href="http://octopressthemes.com">Octorpress Themes</a> က lavendar theme ကုိ ယူထားပါတယ္ basic theme ကုိ ကာလာ ပဲ ခ်ိန္းထားတာပါ။ ရုိးရွင္းျပီး မ်က္စိေအးပါတယ္။</p>

<p>တကယ္ေတာ့ စာေရးရတာ မလြယ္ပါဘူး။ ငယ္ငယ္ကေတာ့ ဒုိင္ယာရီေတြ ကဗ်ာေတြ ေရးျဖစ္ေပမဲ့ ေက်ာင္းသားဘ၀ကုိ ေက်ာ္လြန္ျပီး အလုပ္ခြင္ကုိ ၀င္ရျပီ ဆုိတာနဲ့ စာေရးဖုိ့ဆုိတာ သက္သက္ အခ်ိန္ေပးရတဲ့ အရာ တစ္ခု ျဖစ္လာတာပါ။ ဒါေပမဲ့ လည္း ကြ်န္ေတာ္ ေလ့လာတာေတြ၊ ကြ်န္ေတာ္ ေတြးမိတာ ေတြ၊ ကြ်န္ေတာ္ ေ၀မ်ွ ခ်င္တာေတြ အကုန္လုံးကုိ ေ၀မွ် နုိင္ဖုိ့အတြက္ ကြ်န္ေတာ္ စာေရးမွ ျဖစ္မွာပါ။ မဟုတ္ရင္ ကြ်န္ေတာ့္ရဲ့  ျကိုးစားအားထုတ္မွုေတြ၊ ေတြးမိတဲ့ အေတြး ေတြ ၊ မွားမိတဲ့ အမွားေတြ ဟာ ေလထဲမွာ ေပ်ာက္သြားမွာပါပဲ။ဒါေျကာင့္ ဒီဘေလာ့ခ္မွာ ကြ်န္ေတာ့္ အေတြး အေခါ္ေတြ၊ အေတြ့အျကုံေတြ ထင္ျမင္ခ်က္ေတြကုိ မွတ္တမ္းတင္သြားပါမယ္။ ဒီ ဘေလာ့ခ္ကုိ ဖတ္မိသူေတြ အားလုံးမဟုတ္ေတာင္ တစ္ဦးတစ္ေလ အတြက္ အက်ိ  ုး တစ္စုံတစ္ခု ျဖစ္ေစရင္ေတာင္ ကြ်န္ေတာ့္ အေနနဲ့ ေက်နပ္ပါျပီ။</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
